# Hero Journey

**👥 Especificações:**

* Plataformas: PC / Mobile
* Front-end: Phaser, ES6
* Back-end: NodeJS, Express, Graphql
* Banco: MongoDB

  
# ⚙️Gameplay

* O jogo é no estilo top-down action RPG, você explorar um mundo livremente, recolhe recursos, mata monstros, se aventura em dungeons coleta itens únicos que podem interagir com o mundo. O jogador inicia em uma vila particular, onde tem sua casa, seu baú para guardar equipamentos, sua fazenda e alguns npcs, essa área só pode ser acessada por outros jogadores que forem convidados, sua arma inicial é uma espada.
* A jogabilidade é bem simples, o jogador se move pelas setas e usa suas armas pelo Z e X.

# Game elements

## 👤 Jogador

### Inicialmente o jogador terá uma skin padrão (pretendo mudar isso com o tempo)

* O jogador não tem uma classe apenas um conjunto de habilidades e nível que ele pode aumentar para ficar mais forte, o jogo terá itens como espada, gancho, arcos, etc, e não irá existir nenhuma limitação pra usar esses itens, se o jogador tiver ele pode usar.
*  

## 👥 NPCS

Os npcs geralmente vivem pelas cidades, podem dar dicas de quests ou vender/comprar itens do jogador

## 🏰 Mundo/ Quests / Dungeons

### Mundo

* O mundo do jogo é divido em 2 partes a parte do mundo normal onde tem florestas, dungeons, vilas e a do submundo. O jogador pode explorar o mundo livremente (exceto entrar no submundo, pra entrar lá o jogador terá que ter finalizado todas as dungeons do mundo) entrar em dungeons e resolver as quests que estão espalhadas pelo mundo.

### Vila Do Jogador

* A vila do jogador funciona como um sistema de casa, lá tem sua fazenda, um baú para guardar itens e alguns npcs que vendem e compram itens básicos.

### Quests

* As quests do jogo serão bem simples, nada muito complexo, no mundo existem itens e tesouros perdidos, os npcs irão dar dicas e o jogador terá q explorar o jogo para encontrar. 

### Dungeons

### Os itens

* O jogo terá diversos tipos de itens diferentes, esses itens podem tanto ser recompensas de quests, monstros, dungeons ou podem ser fabricados. Listarei alguns dos itens:
* 
* Poções:
  * poções que recuperam a vida do jogador e alguns que podem aumentar algum determinado atributo por um certo tempo.
* Equipamentos:
  * O jogador pode equipar itens no cabeça, torso, pernas, pés.
* Armas:
  * O jogador pode equipar até duas armas (se ela não for de duas mãos)
    * Espada 
    * Bumerangue
    * Arco 
    * Gancho
    * Bomba
    * Cajados de Magia
    * Escudo

### Social

* O jogador pode ter amigos e chat de conversa tanto com amigos quanto um geral.
* 

## 🧤Profissões

* O jogo terá algumas profissões como alquimista, ferreiro, carpinteiro, fazendeiro.

##  💪Evoluindo o Personagem

* O jogo terá apenas nível de habilidades, quanto mais ele treina uma atividade mais forte ele fica nela como por exemplo cortar arvores, matar o mesmo monstro diversas vezes, usar muito a mesma arma.

## 🎨 Art

*Todos os assets serão comprados. Listarei alguns deles*

* [RPG Monster Pack by Pita](https://pita.itch.io/rpg-monster-pack)
* [RPG Dungeon Tileset by Pita](https://pita.itch.io/rpg-dungeon-tileset)[RPG Dungeon Tileset by Pita](https://pita.itch.io/rpg-dungeon-tileset)
* [RPG Village Tileset by Pita](https://pita.itch.io/rpg-village-tileset) 

## 🔊 Sound

* Ainda estou na procura dos áudios.


[Voltar](../README.md)